【札幌大風雪】滯留3日終歸家 港航旅客:好辛苦好似難民

【12:10更新】旅客劉小姐形容，滯留在新千歲國際機場，如難民一樣。

日本北海道札幌新千歲國際機場，受大風雪影響一度關閉﹝)返港的旅客，滯留近3天至今日凌晨終於可以起飛，並於早上8時56分抵港。
參加東瀛遊6天團的劉小姐，與母親同行，卻在北海道遇上半世紀最大的暴風雪。劉說：「第一晚瞓機場，第二晚住酒店，今朝凌晨再出機場登機。」她形容在機場等候的時間「好辛苦、好似難民咁。」機場禁區內有兩間便利店，「要同成個機場嘅人爭，所有食物飲品都被掃清光，連飲水機都冇水」，其後出境才可以補充糧水。
劉又說，拿住行李喼出出入入，特別吃力和疲倦，「如果有地方存放，會好好多」。她指，出發前購買了旅行社指定的保險，酒店費用可以索償，航空公司亦每人賠1,200元，不過實在太辛苦太難忘，「短期內都唔去札幌」。
同機的另一位旅客薛小姐指，滯留至今日凌晨4時終於啟程，全機200多名乘客於早上近9時抵達赤鱲角機場。乘客們對於終於能回家感到如釋重負，薛小姐表示:「好攰、好攰」，她謂港航給予每人1,200元賠償。
想睇最新消息？ 即時follow【現場－蘋果突發】fb！

劉小姐與母親在日本遇大風雪滯留，今早終於返抵香港。(簡明恩攝)

喱班人可唔可以唔好柒

小小事都唔捱得

風雪delay，其實好閒

廢中

公司班員工on duty 20幾個鐘仲要operate班機返黎
垃圾港航管理層

抵撚死

你個名

滯留吓就話自己難民

你肯定？on duty 廿幾個鐘犯法wor

要著住u起cts office等
又無酒店咩都無

無水飲就真係差d

辛苦曬了

學下CX工會啦

香港真係福地
冇地震冇海嘯冇大雪冇火山

頂盡都係十號波，養到個個都係豬咁，少少事話難民

agger，有班柒頭仲去怨機場同航空公司

支那人扮咩香港人

最好笑話短期唔去札幌
其實個地方錯乜？

冬天冇雪去北海道黎把撚呀？

笑

唉，費事嘈呀

劉小姐相由心生

關個地方咩事
係因為無錢，所以短期唔會再去

行李寄係航空公司... 佢唔使著, 唔使換, 唔使用架

講出黎都無撚腦...

一陣d 行李唔見左咪仲煩

咪仲好, 益左佢囉
個旅程無喇喇extend 到平安夜

佢地就係怕聖誕d 機位緊張又貴, 原本聖誕前走平d
原本又係坐廚叉m 都係貪平遮

而家可以係日本過聖誕喎

短期緊係唔再去啦

搭jr 出番去東京

不如屌個天做乜要落雪

重點

北海道：咁鐘意雪，一次過曬你冷

當地有無基督徒夠膽企出黎講下係神既考驗?

北海道無雪 我敢打賭班仆街撚會仆住去咩

成日都覺得去得就要預撚左架啦

唔通你去果幾日落大雪比你感受完

走果陣又好好天咩

玩雪都玩到回曬本啦

咁就話係難民

我真係恭喜你呀 你快撚啲去滑雪添呀

遲D打仗重辛苦呀

打WW3呢D人死硬

我老豆本身25號走 依家都走唔到 好彩有買保險 $4000晚酒店照住

小小事都唔撚捱得
出得門口旅遊就預左㗎啦

呢啲時候最好睇就係人性既浮現

大陸人的特性刻在骨子裡

不可抗力，跟本航空公司可以1蚊都唔賠

抵撚死！去日本吖啦！去日本吖啦！去日本吖啦！

北海道大雪飛機停飛 中國旅客大鬧機場遭逮捕(片)

大家都是中國人，不用分那麼細

見到呢兜仆街就忟 成撚日淨係識放大自己 自我中心到仆街 自己唔撚識自律排隊買一人一件咁 不撚知所謂 有酒店訓有廁所去難乜撚野民

北海道落暴風雪唔係最可怕

反而係洞爺湖啲西山活火山爆發

到時真係同北海道人一齊做難民

比起支那人禍
我寧願要天災

呢d時間去北海道都應該預撚左㗎啦

玩雪果陣就話：好好彩，五十年一次嘅大雪都俾我預到。

到冇飛機返去就話：屌你老母，我有俾錢架，做乜冇飛機返去呀。

架佬d機場管理